% -*- coding:utf-8 -*-

\documentclass{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{}
\lstset{frame=single}
\renewcommand{\lstlistingname}{Listado}

\begin{document}

\section{Un listado muy normalito}

\begin{lstlisting}[language=C]
#include <stdio.h>
int main(int argc, char* argv[]) {
  puts("Hola mundo!");
}
\end{lstlisting}


\section{Con acentos, y código \LaTeX{} en los comentarios}

\begin{lstlisting}[language=C, texcl]
// Sí, también funciona con acentos y eñes!
// Este código está en el fichero \LaTeX{} (inline)
#include <stdio.h>
int main(int argc, char* argv[]) {
  puts("Hola mundo!");
}
\end{lstlisting}

\subsection{Externo}

\lstinputlisting[language=C, firstline=3, texcl]
  {hello.c}


\section{Caracteres especiales en el código}

\lstset{%
  literate = %
    {á}{{\'a}}1 {Á}{{\'A}}1 %
    {é}{{\'e}}1 {É}{{\'E}}1 %
    {í}{{\'i}}1 {Í}{{\'I}}1 %
    {ó}{{\'o}}1 {Ó}{{\'O}}1 %
    {ú}{{\'u}}1 {Ú}{{\'U}}1 %
    {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 %
    {¡}{{!`}}1 {¿}{{?`}}1
}

\noindent
Un chorro de caracteres especiales:

\begin{lstlisting}
áéíóúÁÉÍÓÚ ¡! ¿? ñÑ
ñándú
\end{lstlisting}

\section{\LaTeX{} en los comentarios y caracteres especiales en
comentarios y código}

\begin{lstlisting}[language=C, texcl]
// Sí, también funciona con acentos y eñes
// Este código está en el fichero \LaTeX{} (inline)
#include <stdio.h>
int main(int argc, char* argv[]) {
  puts("Hola mundo! ¿Es éste? áéíóúñ");
}
\end{lstlisting}


\subsection{Externo}

\lstinputlisting[language=C, firstline=3, texcl]
  {hello2.c}


\section{Referenciando líneas}

Es posible referenciar líneas en el código del listado.


\begin{lstlisting}[
  language=C,
  numbers=left,
  caption={Hello mundo},
  label={lst:hello},
  escapeinside={@}{@}]
#include <stdio.h>
int main(int argc, char* argv[]) {
  @\label{lst:hello:puts}@puts("Hola mundo!");
}
\end{lstlisting}

Lo importante del listado~\ref{lst:hello} es la línea~\ref{lst:hello:puts}.


\subsection{Externo}

\lstinputlisting[
  language=C,
  numbers=left,
  caption={Hello mundo},
  label={lst:hello3},
  escapeinside={@}{@}]
  {hello3.c}

Lo importante del listado~\ref{lst:hello3} es la línea~\ref{lst:hello3:puts}.

\end{document}


;; Local Variables:
;;  coding: utf-8
;;  mode: flyspell
;;  ispell-local-dictionary: "castellano8"
;; End:
